丘班考试 $9.13$

# T1 
## 题目$
设多项式 $P(x)=x^4+ax^3+bx^2+cx+d$ 的四个复数根为 $r_1,r_2,r_3,r_4$。定义 $T=\sum_{i<j}r_ir_j(r_i+r_j)$。若 $P(1)=6,P(-1)=2,P(2)=22,P(0)=1$，则 $T$ 值为多少？
# T5
## 题目
设实数 $x,y,x$ 满足 $x^2+y^2+z^2=3$ 且 $xy+yz+zx=0$。则 $x^4+y^4+z^4$ 的最小值为多少？
# T6
## 题目
设 $n$ 为正整数，定义函数 $g_n(x)=\sum_{k=0}^n\binom{n}{k}\sin(kx)$。
1. （$8$ 分）证明：$g_n(x)=2^n\sin(\frac{nx}{2})\cos^n(\frac{x}{2})$（当 $n\geq1$ 时）；
2. （$12$ 分）求 $\int_0^{2\pi}[g_n(x)]^2 dx$。 
## 解：
### 第一步：证明恒等式

定义函数：
$$
g_n(x) = \sum_{k=0}^n \binom{n}{k} \sin(kx)
$$
注意到当 $k = 0$ 时，$\sin(0) = 0$，因此实际上是从 $k = 1$ 开始求和。

#### 1.1 使用复数表示

利用恒等式：
$$
\sin(kx) = \operatorname{Im}(e^{ikx})
$$
因此：
$$
g_n(x) = \operatorname{Im}\left( \sum_{k=0}^n \binom{n}{k} e^{ikx} \right)
$$
根据二项式定理：
$$
\sum_{k=0}^n \binom{n}{k} e^{ikx} = (1 + e^{ix})^n
$$
所以：
$$
g_n(x) = \operatorname{Im}\left( (1 + e^{ix})^n \right)
$$
#### 1.2 简化表达式

注意到：
$$
1 + e^{ix} = e^{ix/2}(e^{-ix/2} + e^{ix/2}) = 2 \cos\left(\frac{x}{2}\right) e^{ix/2}
$$
因此：
$$
(1 + e^{ix})^n = \left[2 \cos\left(\frac{x}{2}\right)\right]^n e^{inx/2} = 2^n \cos^n\left(\frac{x}{2}\right) e^{inx/2}
$$
取虚部：
$$
g_n(x) = \operatorname{Im}\left( 2^n \cos^n\left(\frac{x}{2}\right) e^{inx/2} \right) = 2^n \cos^n\left(\frac{x}{2}\right) \sin\left(\frac{nx}{2}\right)
$$

 因此，我们证明了：
$$
g_n(x) = 2^n \sin\left(\frac{nx}{2}\right) \cos^n\left(\frac{x}{2}\right)
$$

---

### 第二步：计算积分

我们需要计算：
$$
I = \int_0^{2\pi} [g_n(x)]^2 \, dx
$$

#### 2.1 利用傅里叶级数的正交性

由定义：
$$
g_n(x) = \sum_{k=0}^n \binom{n}{k} \sin(kx)
$$
由于 $\sin(0) = 0$，实际上是从 $k = 1$ 开始求和：
$$
g_n(x) = \sum_{k=1}^n \binom{n}{k} \sin(kx)
$$

利用三角函数的正交性：
$$
\int_0^{2\pi} \sin(kx) \sin(lx) \, dx = 
\begin{cases}
0 & \text{若 } k \ne l \\
\pi & \text{若 } k = l \ne 0
\end{cases}
$$

因此：
$$
[g_n(x)]^2 = \sum_{k=1}^n \sum_{l=1}^n \binom{n}{k} \binom{n}{l} \sin(kx) \sin(lx)
$$
积分后，交叉项为零，仅剩对角项：
$$
I = \sum_{k=1}^n \binom{n}{k}^2 \int_0^{2\pi} \sin^2(kx) \, dx = \pi \sum_{k=1}^n \binom{n}{k}^2
$$

#### 2.2 计算二项式系数平方和

已知：
$$
\sum_{k=0}^n \binom{n}{k}^2 = \binom{2n}{n}
$$
因此：
$$
\sum_{k=1}^n \binom{n}{k}^2 = \binom{2n}{n} - 1
$$

代入得：
$$
I = \pi \left( \binom{2n}{n} - 1 \right)
$$

---

### 最终答案

$$
\boxed{\pi\left(\binom{2n}{n}-1\right)}
$$